最新消息！F5E撞機其中一名飛行員尋回後送院不治 RIP

F-5E又出事了！今天（22日）下午3時10分，台東2架F-5E戰鬥機擦撞墜海，於台東旭海漁港東方1.4浬雷達光點消失。
下午15:14海巡署出動三艇前往失聯地點海域搜救
15:22國防部黑鷹搜救機起飛前往搜尋，16:14九鵬派出所員警於台26線73公里處發現1具傘具連座椅。

16:41國防部黑鷹直升機於海上發現中尉羅尚樺吊掛完成返回志航基地，據了解羅尚樺已經失去生命跡象，緊急送往台東馬偕醫院搶救但仍在下午17：45傷重不治。

晚上7時，空軍司令部將召開記者會對外說明整起事故。

兩名飛官分別為潘穎諄上尉（28歲），駕駛機號5286戰機，空官104年班，飛行時數601小時，另一名則為羅尚樺中尉（26歲），駕駛機號5287戰機，空官106年班，飛行時數404小時，事發後國搜中心和軍方都已出動人員海陸空全力搜救。國防部黑鷹搜救機1架次、空勤總隊AS-365搜救機1架次；屏東縣消防局11車22人、警察局10車22人；海巡署6艇(PP-3568、PP10057、PP-10068、PP-3589 、PP-3576、PP-10027艇) 。台東志航F-5E戰機全面停飛，進行天安特檢。空軍司令熊厚基搭專機前往台東基地。

殉職的中尉飛官羅尚樺

台空軍出事率都幾高下

台仔好似仲有唔少呢種殘到不堪嘅老爺古董戰機服役緊

凍撚死

RIP

玩花式飛行？咁都撞到

未打都咁樣

非5毛 點同中國打呀

其中一個實係豬隊友...
另一個就真係慘

對面唔報姐

可能兩個都係呢

台灣連天空都有三寶
係咪考牌好似考機車咁兜個圈就係

連陳蕾都唱李榮浩老師d歌！！

非5毛

Btw rip🙏🏻

點解仲唔揼多啲錢去造/ 買新戰機...舊年至少三單呢啲死咗人，個個都係職業軍人，真正為國付出嘅人，再咁搞法冇人敢做空軍

仲要岩岩新婚。。。

講撚到支那唔會跌咁

三白眼 相學上認真麻麻

算撚吧啦你
認唔到你個名咩

唔係台灣專利，本身空軍機師就係危險職業

訓練用

就算大家都咁廢 但支那人多十幾倍

都幾後生

未開打都已經自己墜哂機

佢可能跌多十幾倍

點解台灣啲軍機成日炒 呢一兩年好似已經幾單

係咪美國賣啲二手壞貨俾佢地

美軍服役緊既B-52仲舊啦

屌那星，多多機師都唔夠死

認真問：中尉算唔算高級？話晒都尉級

冇機事少，冇人就真係國家級人才損失

中間

將軍級
校級
尉級
士級
同埋普通士兵

尉官級嚟講應該唔算，如果直接官班出身的話計入咗隊可能大約五至六年

rip 25歲揸戰機叻過好多人

中國炒左唔通又話你知咩

向左走向右走！
右邊向左走左邊向右走！

又要推薦多次呢一套記錄片俾全能嘅連登仔睇，完全可以想像到一個戰鬥機機師所培育嘅心血同時間係幾咁長

仲F5E好心 退哂役算啦
越戰已經用緊

r.i.p
晏晝先話兩位開傘走諗住安全

其實呢 我回覆就一隻字都無提過中國

我唔係好明點解你日日心繫中國 咩野都拉埋來講

好睇過蛙人果輯

唔好踢爆啦

睇完你個comment， 再望下佢個名
我都認撚得𠵱隻五毛
打句非五毛就當人傻嫁咩

如果唔係支那搞事，台灣洗日日train, 咁就唔會發生慘劇

所以咪搵緊盟友幫手囉
單打單，台灣真係死得

手足

認真，係唔係應該俾見軍裝相好啲

F-5 係專用黎做假想敵, 美國以前都係咁用
今次好可能係dog fight訓練出意外
等黑盒調查後先查清機件問題或係訓練出聲

幾靚仔喎 眼仔大大
Btw rip

咁唔通美國炒左又會話你知咩

如果係假想敵訓練
會模擬共軍既飛行模式同戰術, 加上可能係海平面低飛
出意外機會係好高

Rip天佑台灣

d彈射椅唔掂

似練dog fight炒左

練習互炒,乜型號都會

上年俾人影到撞左架無報。
香港都撞左架啦，又係唔報

咪係，F16臺灣失事率低過全球用戶平均喇，冇講到咁差。

F5係部訓機，即係啱啱空軍官校畢業落部隊on job training用嘅機。
而家台灣整緊架新嘅勇鷹機嚟取代呢個功能，但仲測試緊未用得撤

好多國家都仲用緊老爺機, 例如支那都仲有殲-7 個堆60年代戰機服緊役日本近期先退役phantom, 又係老爺機黎

B52唔係戰鬥機

勇鷹機仲測試緊

空軍機師嚟講都幾肯定唔算高級
通過訓練機飛行訓練就已經少尉起計
我諗再學多幾個機型就已經上中尉
上面有巴打post咗台灣空軍機師嘅新兵受訓記錄片，有興趣可以睇睇

有冇數據

咁後生就死咗
望安息

Rip 訓練用機老過80後

成個道友咁

26號中尉應該算係年輕有為
可惜

屌你老母 拎錢買武器啦 洗撚睇對岸臉色

呢啲要訓練好耐
但死咗都幾多 RIP

國產應該都唔太差
經國號好似都冇咩意外

哩啲做樣既姐
沖繩個啲先係堅野

你咁講不如唔好有軍隊啦
全世界都冇軍隊使乜打仗
又洗咩有戰爭

一定係尉級先揸到飛機

買美國機啦

中共黨員未敢開戰都爭住去移民

三軍官校grad出黎就少尉 空軍grad之後一定兩年學飛pass就中尉

仲話打支那，未飛到過去已經墜哂機
。

會員編號：199771
會員名稱：叻叻主教
註冊日期：2018年8月10日

【⚠️】
事蹟：經常藉機抹黑同路人。
詳細來源：

【⚠️】
事蹟：（沒有記錄原因）
詳細來源：

【⚠️】
事蹟：（沒有記錄原因）
詳細來源：

【🖼️】
事蹟：點擊連結圖示以瀏覽圖片備份。
詳細來源：

大陸無報姐

條友成撚日叫啲支那人做老師

用空軍機師嚟講唔算
因為F5E應該係揸正式戰機(IDF/F16/Mirage)前嘅訓練機

火影凱

其實係咪有內鬼搞事

普通軍官
揸戰機全世界都要軍官級
先可以揸到
特別呢班應該要大學畢業/官校出生

rip

台灣軍備係咪多數美國2手貨?

F5E 老爺機 起碼半世紀

台灣好似一年出幾次事

係咩原因

零件太舊冇得換 定係 train 嘅時候有咩地方出錯？

係，但台灣咁多共諜同泛藍，美國將先進軍備賣比台灣，差唔多等於直送支那，所以陷入兩難

軍校出嚟都尉級
然後駕駛員最低要少尉

26歲